[PRESENT SIMPLE]
FORMULA_AFF: S + V(s/es)
FORMULA_NEG: S + do/does + not + V
FORMULA_Q: Do/Does + S + V?
SIGNALS: always, usually, often, sometimes, every day
EXAMPLE: She goes to school every day.

[QUESTION1]
She ____ to the gym every morning.
A. go
B. goes
C. going
D. gone
ANSWER:2
I ____ coffee every morning.
A. drink
B. drinks
C. drank
D. drinking
ANSWER:1
He always ____ late.
A. arrive
B. arrives
C. arriving
D. arrived
ANSWER:2
Do you ____ English?
A. speak
B. speaks
C. speaking
D. spoke
ANSWER:1
They ____ TV every night.
A. watch
B. watches
C. watching
D. watched
ANSWER:1
My father ____ newspapers.
A. read
B. reads
C. reading
D. readed
ANSWER:2
The sun ____ in the east.
A. rise
B. rises
C. rising
D. rose
ANSWER:2
Water ____ at 100Â°C.
A. boils
B. boil
C. boiling
D. boiled
ANSWER:1
She ____ not like fish.
A. do
B. does
C. is
D. has
ANSWER:2
I ____ football on Sundays.
A. play
B. plays
C. played
D. playing
ANSWER:1
[END]

[PRESENT CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + am/is/are + V-ing
FORMULA_NEG: S + am/is/are + not + V-ing
FORMULA_Q: Am/Is/Are + S + V-ing?
SIGNALS: now, right now, at the moment
EXAMPLE: She is reading a book now.

[QUESTION1]
She ____ her homework now.
A. does
B. doing
C. is doing
D. do
ANSWER:3
I ____ to music at the moment.
A. listens
B. am listening
C. listen
D. listening
ANSWER:2
He ____ TV right now.
A. watches
B. watching
C. is watching
D. watch
ANSWER:3
They ____ football.
A. play
B. are playing
C. playing
D. plays
ANSWER:2
She ____ dinner at the moment.
A. cooks
B. cook
C. is cooking
D. cooking
ANSWER:3
What ____ you ____?
A. do / do
B. are / doing
C. is / doing
D. are / do
ANSWER:2
He ____ not ____ now.
A. does / work
B. is / working
C. is / work
D. is not / working
ANSWER:4
We ____ in the garden.
A. are sitting
B. sitting
C. sit
D. sits
ANSWER:1
I ____ to my friend.
A. talk
B. am talking
C. talking
D. talks
ANSWER:2
They ____ their bikes.
A. ride
B. riding
C. are riding
D. rides
ANSWER:3
[END]

[PRESENT PERFECT]
FORMULA_AFF: S + have/has + V3
FORMULA_NEG: S + have/has + not + V3
FORMULA_Q: Have/Has + S + V3?
SIGNALS: just, already, yet, ever, never, for, since
EXAMPLE: She has finished her homework.

[QUESTION1]
She ____ finished her homework.
A. has
B. have
C. had
D. having
ANSWER:1
I ____ never seen this movie.
A. has
B. have
C. had
D. having
ANSWER:2
They ____ just arrived.
A. has
B. have
C. had
D. having
ANSWER:2
He ____ not done it yet.
A. has
B. have
C. did
D. doing
ANSWER:1
Have you ____ your lunch?
A. have
B. had
C. has
D. having
ANSWER:2
She ____ lived here for ten years.
A. has
B. have
C. had
D. having
ANSWER:1
We ____ met him before.
A. have
B. has
C. did
D. are
ANSWER:1
They ____ never been to Japan.
A. have
B. has
C. was
D. were
ANSWER:1
He ____ just gone out.
A. has
B. have
C. had
D. is
ANSWER:1
I ____ already done that.
A. have
B. has
C. am
D. had
ANSWER:1
[END]

[PRESENT PERFECT CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + have/has been + V-ing
FORMULA_NEG: S + have/has not been + V-ing
FORMULA_Q: Have/Has + S + been + V-ing?
SIGNALS: for, since, all day, how long
EXAMPLE: She has been studying for two hours.

[QUESTION1]
She ____ been studying for two hours.
A. have
B. has
C. had
D. is
ANSWER:2
I ____ been waiting since morning.
A. has
B. have
C. had
D. am
ANSWER:2
They ____ been working all day.
A. has
B. have
C. was
D. were
ANSWER:2
He ____ not been sleeping well.
A. has
B. have
C. did
D. was
ANSWER:1
We ____ been learning English for five years.
A. has
B. have
C. had
D. are
ANSWER:2
How long ____ you been doing this?
A. have
B. has
C. had
D. are
ANSWER:1
She ____ been crying.
A. has
B. have
C. is
D. was
ANSWER:1
I ____ been reading this book.
A. have
B. has
C. had
D. am
ANSWER:1
They ____ not been talking.
A. have
B. has
C. are
D. were
ANSWER:1
He ____ been waiting for you.
A. has
B. have
C. is
D. was
ANSWER:1
[END]

[PAST SIMPLE]
FORMULA_AFF: S + V-ed / V2
FORMULA_NEG: S + did not + V
FORMULA_Q: Did + S + V?
SIGNALS: yesterday, ago, last night, in 2000
EXAMPLE: She went to the park yesterday.

[QUESTION1]
She ____ to school yesterday.
A. go
B. went
C. goes
D. gone
ANSWER:2
I ____ TV last night.
A. watched
B. watch
C. watching
D. watches
ANSWER:1
They ____ football yesterday.
A. play
B. played
C. plays
D. playing
ANSWER:2
He ____ breakfast this morning.
A. eat
B. eats
C. eating
D. ate
ANSWER:4
We ____ to the cinema last week.
A. go
B. went
C. goes
D. gone
ANSWER:2
Did you ____ your homework?
A. do
B. did
C. doing
D. does
ANSWER:1
She ____ not like apples.
A. did
B. does
C. did not
D. do not
ANSWER:3
They ____ at home last night.
A. were
B. are
C. was
D. be
ANSWER:1
It ____ yesterday.
A. rains
B. rained
C. raining
D. rain
ANSWER:2
I ____ tired after the trip.
A. am
B. was
C. were
D. be
ANSWER:2
[END]

[PAST CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + was/were + V-ing
FORMULA_NEG: S + was/were + not + V-ing
FORMULA_Q: Was/Were + S + V-ing?
SIGNALS: while, when, at that time
EXAMPLE: She was reading when I came.

[QUESTION1]
She ____ reading when I came.
A. is
B. was
C. were
D. be
ANSWER:2
I ____ watching TV at 8 p.m. last night.
A. am
B. was
C. were
D. be
ANSWER:2
They ____ playing football.
A. was
B. were
C. is
D. are
ANSWER:2
He ____ not listening to music.
A. was
B. were
C. is
D. are
ANSWER:1
We ____ having dinner when he arrived.
A. was
B. were
C. are
D. is
ANSWER:2
What ____ you doing then?
A. was
B. were
C. are
D. is
ANSWER:2
She ____ sleeping when the phone rang.
A. was
B. were
C. is
D. are
ANSWER:1
I ____ not studying at that time.
A. was
B. were
C. am
D. be
ANSWER:1
They ____ talking about you.
A. was
B. were
C. is
D. are
ANSWER:2
He ____ working all night.
A. was
B. were
C. is
D. be
ANSWER:1
[END]

[PAST PERFECT]
FORMULA_AFF: S + had + V3
FORMULA_NEG: S + had not + V3
FORMULA_Q: Had + S + V3?
SIGNALS: before, after, when, already
EXAMPLE: She had left before I arrived.

[QUESTION1]
She ____ left before I arrived.
A. have
B. had
C. has
D. was
ANSWER:2
I ____ finished my homework when he came.
A. had
B. have
C. was
D. were
ANSWER:1
They ____ eaten before the show started.
A. have
B. had
C. has
D. are
ANSWER:2
He ____ not done his work.
A. had
B. have
C. was
D. were
ANSWER:1
We ____ known him for years.
A. had
B. have
C. has
D. were
ANSWER:1
Had you ____ your dinner?
A. eat
B. eaten
C. eats
D. eating
ANSWER:2
She ____ gone home when I called.
A. had
B. has
C. have
D. was
ANSWER:1
I ____ met him before.
A. have
B. had
C. was
D. were
ANSWER:2
They ____ already left.
A. had
B. has
C. have
D. are
ANSWER:1
He ____ done it before 8 p.m.
A. had
B. have
C. has
D. is
ANSWER:1
[END]

[PAST PERFECT CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + had been + V-ing
FORMULA_NEG: S + had not been + V-ing
FORMULA_Q: Had + S + been + V-ing?
SIGNALS: for, since, before
EXAMPLE: She had been waiting for an hour before he came.

[QUESTION1]
She ____ been waiting for an hour.
A. have
B. has
C. had
D. was
ANSWER:3
I ____ been studying before he called.
A. had
B. have
C. has
D. am
ANSWER:1
They ____ been playing football.
A. had
B. have
C. has
D. were
ANSWER:1
He ____ not been working.
A. had
B. have
C. has
D. was
ANSWER:1
We ____ been living there for years.
A. had
B. have
C. has
D. were
ANSWER:1
Had you ____ waiting long?
A. been
B. being
C. was
D. were
ANSWER:1
She ____ been crying.
A. had
B. have
C. has
D. was
ANSWER:1
I ____ been writing letters.
A. had
B. have
C. has
D. am
ANSWER:1
They ____ not been sleeping.
A. had
B. have
C. has
D. were
ANSWER:1
He ____ been working since morning.
A. had
B. have
C. has
D. was
ANSWER:1
[END]

[FUTURE SIMPLE]
FORMULA_AFF: S + will + V
FORMULA_NEG: S + will not + V
FORMULA_Q: Will + S + V?
SIGNALS: tomorrow, next week, soon, in the future
EXAMPLE: She will go to school tomorrow.

[QUESTION1]
I ____ call you tomorrow.
A. will
B. am
C. was
D. is
ANSWER:1
She ____ study hard next week.
A. is
B. will
C. was
D. were
ANSWER:2
They ____ not come soon.
A. will
B. are
C. do
D. did
ANSWER:1
Will you ____ me?
A. helps
B. help
C. helping
D. helped
ANSWER:2
He ____ be here soon.
A. will
B. is
C. are
D. was
ANSWER:1
She ____ buy a new dress.
A. will
B. is
C. was
D. did
ANSWER:1
They ____ the game tomorrow.
A. play
B. playing
C. will play
D. plays
ANSWER:3
I think it ____ rain.
A. will
B. is
C. does
D. did
ANSWER:1
We ____ visit my grandparents next month.
A. will
B. are
C. did
D. was
ANSWER:1
He ____ not work tomorrow.
A. does
B. will
C. did
D. has
ANSWER:2
[END]

[FUTURE CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + will be + V-ing
FORMULA_NEG: S + will not be + V-ing
FORMULA_Q: Will + S + be + V-ing?
SIGNALS: this time tomorrow, at 5 p.m. next Monday
EXAMPLE: She will be studying at this time tomorrow.

[QUESTION1]
She ____ be studying at this time tomorrow.
A. will
B. will be
C. is
D. are
ANSWER:2
I ____ be working at 8 a.m.
A. will be
B. am
C. was
D. will
ANSWER:1
They ____ be playing football tomorrow afternoon.
A. are
B. will be
C. were
D. be
ANSWER:2
He ____ be watching TV tonight.
A. will
B. will be
C. is
D. are
ANSWER:2
We ____ be traveling next week.
A. are
B. will be
C. were
D. will
ANSWER:2
What ____ you ____ doing at 9 p.m.?
A. will / be
B. are / be
C. will / being
D. are / doing
ANSWER:1
She ____ not be sleeping.
A. will
B. will be
C. will not be
D. is
ANSWER:3
I ____ be reading at that time.
A. will be
B. am
C. was
D. is
ANSWER:1
They ____ be studying hard.
A. will
B. will be
C. are
D. were
ANSWER:2
He ____ not be working.
A. will
B. will be
C. will not be
D. are
ANSWER:3
[END]

[FUTURE PERFECT]
FORMULA_AFF: S + will have + V3
FORMULA_NEG: S + will not have + V3
FORMULA_Q: Will + S + have + V3?
SIGNALS: by, before, by the time
EXAMPLE: She will have finished her homework by 8 p.m.

[QUESTION1]
She ____ have finished by 8 p.m.
A. will
B. will have
C. is
D. are
ANSWER:2
I ____ have done it before you come.
A. will have
B. am
C. was
D. will
ANSWER:1
They ____ have arrived by then.
A. will
B. will have
C. are
D. were
ANSWER:2
He ____ not have completed it.
A. will
B. will have
C. will not have
D. is
ANSWER:3
We ____ have gone by tomorrow.
A. will have
B. are
C. was
D. will
ANSWER:1
Will you ____ finished by 9 p.m.?
A. have
B. has
C. having
D. had
ANSWER:1
She ____ have done it.
A. will
B. will have
C. will be
D. is
ANSWER:2
I ____ have left before he comes.
A. will
B. will have
C. am
D. was
ANSWER:2
They ____ not have eaten yet.
A. will
B. will have
C. will not have
D. are
ANSWER:3
He ____ have studied by then.
A. will
B. will have
C. is
D. was
ANSWER:2
[END]

[FUTURE PERFECT CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + will have been + V-ing
FORMULA_NEG: S + will not have been + V-ing
FORMULA_Q: Will + S + have been + V-ing?
SIGNALS: for, since, by the time
EXAMPLE: She will have been studying for three hours by 8 p.m.

[QUESTION1]
She ____ have been studying for three hours.
A. will
B. will have
C. will have been
D. is
ANSWER:3
I ____ have been waiting since morning.
A. will
B. will have been
C. will be
D. was
ANSWER:2
They ____ have been working all day.
A. will have been
B. will
C. will be
D. are
ANSWER:1
He ____ not have been sleeping.
A. will
B. will have been
C. will not have been
D. is
ANSWER:3
We ____ have been living here for years.
A. will have been
B. will
C. are
D. was
ANSWER:1
Will you ____ been studying long?
A. have
B. have been
C. be
D. are
ANSWER:2
She ____ have been crying.
A. will
B. will have been
C. will have
D. is
ANSWER:2
I ____ have been reading.
A. will
B. will have been
C. will be
D. was
ANSWER:2
They ____ not have been talking.
A. will
B. will have been
C. will not have been
D. are
ANSWER:3
He ____ have been working all night.
A. will
B. will have been
C. will be
D. was
ANSWER:2
[END]
