[TEST1]
[MCQ]
1. He ____ to school every day.
A. go
B. goes
C. going
D. gone
ANSWER:2

2. They ____ TV now.
A. watch
B. watched
C. are watching
D. have watched
ANSWER:3

3. I ____ seen that movie before.
A. am
B. have
C. had
D. will
ANSWER:2

4. She ____ her homework yet.
A. didn’t finish
B. hasn’t finished
C. isn’t finishing
D. won’t finish
ANSWER:2

5. He ____ when I arrived.
A. sleep
B. slept
C. was sleeping
D. is sleeping
ANSWER:3

6. We ____ in Da Nang last year.
A. live
B. lived
C. are living
D. have lived
ANSWER:2

7. She ____ already ____ dinner.
A. have / cooked
B. has / cooked
C. has / cook
D. had / cook
ANSWER:2

8. They ____ English for 5 years.
A. learn
B. are learning
C. have learned
D. will learn
ANSWER:3

9. He ____ to school before 7 a.m. yesterday.
A. go
B. goes
C. went
D. going
ANSWER:3

10. We ____ football when it started to rain.
A. played
B. were playing
C. have played
D. are playing
ANSWER:2

11. She is reading a book now.
A. She is read
B. She reads
C. She is reading
D. She was reading
ANSWER:3

12. They have finished the work.
A. have finished
B. had finished
C. will have finished
D. finished
ANSWER:1

13. I will call you tomorrow.
A. will call
B. call
C. called
D. calling
ANSWER:1

14. He often goes to the gym.
A. go
B. goes
C. going
D. went
ANSWER:2

15. We must finish this by Friday.
A. must
B. should
C. can
D. may
ANSWER:1

[GAPFILL]
1. I _____ to the market yesterday. = went (go)
2. She _____ English very well. = speaks (speak)
3. They _____ lunch at 12 o'clock. = have (have)
4. He _____ playing football now. = is (be)
5. We _____ never been to Japan. = have (have)
6. She _____ TV last night. = watched (watch)
7. The sun _____ in the east. = rises (rise)
8. They _____ a new car next month. = will buy (buy)
9. He _____ coffee every morning. = drinks (drink)
10. I _____ waiting for you since 7 o’clock. = have been (be)

[REARRANGE]
1. go / every day / school / to / I = I go to school every day.
2. playing / was / football / he / yesterday = He was playing football yesterday.
3. since / we / lived / here / 2015 = We have lived here since 2015.
4. tomorrow / will / it / rain = It will rain tomorrow.
5. coffee / drinks / morning / he / every = He drinks coffee every morning.
[END]

[TEST2]
[MCQ]
1. She ____ a teacher.
A. is
B. are
C. was
D. were
ANSWER:1

2. He ____ to the party last night.
A. go
B. goes
C. went
D. going
ANSWER:3

3. They ____ lunch at 12 every day.
A. have
B. has
C. had
D. having
ANSWER:1

4. He ____ football now.
A. plays
B. play
C. is playing
D. played
ANSWER:3

5. I ____ my homework already.
A. did
B. do
C. have done
D. doing
ANSWER:3

6. She ____ TV when I came.
A. watched
B. was watching
C. watches
D. watching
ANSWER:2

7. He ____ never been abroad.
A. have
B. has
C. had
D. having
ANSWER:2

8. We ____ for the bus when it started to rain.
A. waited
B. are waiting
C. were waiting
D. have waited
ANSWER:3

9. I ____ my car since 2010.
A. have had
B. had
C. has
D. having
ANSWER:1

10. They ____ a new house next year.
A. build
B. built
C. will build
D. building
ANSWER:3

11. She bought a new dress yesterday.
A. She buys
B. She bought
C. She buy
D. She buying
ANSWER:2

12. He has finished his work.
A. has finished
B. had finished
C. have finished
D. will have finished
ANSWER:1

13. I have never been there.
A. have
B. has
C. had
D. will
ANSWER:1

14. They are planning a trip next month.
A. plan
B. are planning
C. planning
D. planned
ANSWER:2

15. You should call him now.
A. should
B. must
C. could
D. would
ANSWER:1

[GAPFILL]
1. She _____ (study) English every day. = studies (study)
2. They _____ (not play) football now. = aren't playing (not play)
3. I _____ (see) him yesterday. = saw (see)
4. He _____ (work) here for two years. = has worked (work)
5. We _____ (not go) to the party last night. = didn't go (not go)
6. It _____ (rain) at the moment. = is raining (rain)
7. My father _____ (read) a book. = is reading (read)
8. They _____ (be) friends for ten years. = have been (be)
9. She _____ (cook) dinner now. = is cooking (cook)
10. We _____ (finish) our work already. = have finished (finish)

[REARRANGE]
1. yesterday / I / him / saw. = I saw him yesterday.
2. book / reading / is / father / My / a. = My father is reading a book.
3. friends / been / ten / They / for / have / years. = They have been friends for ten years.
4. now / cooking / dinner / is / She. = She is cooking dinner now.
5. our / already / have / finished / work / We. = We have finished our work already.
[END]

[TEST3]
[MCQ]
1. He ____ to the gym every day.
A. go
B. goes
C. going
D. gone
ANSWER:2

2. They ____ English right now.
A. study
B. studied
C. are studying
D. were studying
ANSWER:3

3. I ____ never seen snow.
A. have
B. has
C. had
D. having
ANSWER:1

4. We ____ lunch when she arrived.
A. have
B. were having
C. had
D. have had
ANSWER:2

5. She ____ a letter yesterday.
A. writes
B. wrote
C. writing
D. write
ANSWER:2

6. He ____ a new car last week.
A. buys
B. bought
C. buying
D. buy
ANSWER:2

7. They ____ dinner at the moment.
A. are having
B. have
C. having
D. had
ANSWER:1

8. He ____ finished his work yet.
A. didn’t
B. hasn’t
C. wasn’t
D. hadn’t
ANSWER:2

9. We ____ to the cinema tomorrow.
A. go
B. are going
C. going
D. goes
ANSWER:2

10. She ____ in Hanoi for 5 years.
A. lives
B. lived
C. has lived
D. living
ANSWER:3

11. They live near the park.
A. They live
B. They lives
C. They lived
D. They living
ANSWER:1

12. He didn't come to the meeting.
A. didn't come
B. doesn't come
C. don't come
D. hadn't come
ANSWER:1

13. We have already eaten.
A. have already eaten
B. has already eaten
C. had already eaten
D. already eat
ANSWER:1

14. You should take an umbrella.
A. should
B. must
C. would
D. could
ANSWER:1

15. He has never flown in a plane.
A. has / flown
B. had / flew
C. have / flown
D. has / fly
ANSWER:1

[GAPFILL]
1. They _____ (go) to school every day. = go (go)
2. She _____ (watch) TV now. = is watching (watch)
3. I _____ (not see) him yet. = haven't seen (see)
4. We _____ (eat) lunch at noon. = eat (eat)
5. He _____ (work) in this company since 2015. = has worked (work)
6. My friends _____ (play) football when I called. = were playing (play)
7. She _____ (write) a letter now. = is writing (write)
8. I _____ (meet) him yesterday. = met (meet)
9. They _____ (be) to Ha Long Bay twice. = have been (be)
10. He _____ (sleep) when the phone rang. = was sleeping (sleep)

[REARRANGE]
1. school / go / every / They / day / to. = They go to school every day.
2. now / She / TV / watching / is. = She is watching TV now.
3. yet / him / haven't / I / seen. = I haven't seen him yet.
4. lunch / eat / We / at / noon. = We eat lunch at noon.
5. phone / the / was / He / rang / sleeping / when. = He was sleeping when the phone rang.
[END]
