[PRESENT SIMPLE]
FORMULA_AFF: S + V(s/es)
FORMULA_NEG: S + do/does + not + V
FORMULA_Q: Do/Does + S + V?
SIGNALS: always, usually, every day, often, never
EXAMPLE: She plays tennis every Sunday.
[QUESTION]
I _____ to school every day.
1. go
2. goes
3. going
4. went
ANSWER: 1
[QUESTION]
He _____ coffee every morning.
1. drink
2. drinks
3. drinking
4. drank
ANSWER: 2
[QUESTION]
They _____ soccer on weekends.
1. play
2. plays
3. playing
4. played
ANSWER: 1
[QUESTION]
The sun _____ in the east.
1. rise
2. rises
3. rising
4. rose
ANSWER: 2
[QUESTION]
She _____ English very well.
1. speak
2. speaks
3. speaking
4. spoke
ANSWER: 2
[QUESTION]
We _____ TV in the evening.
1. watch
2. watches
3. watching
4. watched
ANSWER: 1
[QUESTION]
Cats _____ milk.
1. like
2. likes
3. liking
4. liked
ANSWER: 1
[QUESTION]
My brother _____ video games.
1. play
2. plays
3. playing
4. played
ANSWER: 2
[QUESTION]
Water _____ at 100Â°C.
1. boil
2. boils
3. boiling
4. boiled
ANSWER: 2
[QUESTION]
Birds _____ in the sky.
1. fly
2. flies
3. flying
4. flew
ANSWER: 1
[END]

[PRESENT CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + am/is/are + V-ing
FORMULA_NEG: S + am/is/are + not + V-ing
FORMULA_Q: Am/Is/Are + S + V-ing?
SIGNALS: now, at the moment, today, Look!
EXAMPLE: I am studying English now.
[QUESTION]
She _____ TV right now.
1. watch
2. watches
3. is watching
4. watched
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ football at the moment.
1. play
2. plays
3. are playing
4. played
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ dinner now.
1. cook
2. cooks
3. am cooking
4. cooked
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ in the pool.
1. swim
2. swims
3. is swimming
4. swam
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ to music.
1. listen
2. listens
3. are listening
4. listened
ANSWER: 3
[QUESTION]
The baby _____.
1. sleep
2. sleeps
3. is sleeping
4. slept
ANSWER: 3
[QUESTION]
Look! It _____.
1. rain
2. rains
3. is raining
4. rained
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ very fast.
1. run
2. runs
3. are running
4. ran
ANSWER: 3
[QUESTION]
The dog _____ the cat.
1. chase
2. chases
3. is chasing
4. chased
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ a letter now.
1. write
2. writes
3. am writing
4. wrote
ANSWER: 3
[END]

[PRESENT PERFECT]
FORMULA_AFF: S + have/has + V3
FORMULA_NEG: S + have/has + not + V3
FORMULA_Q: Have/Has + S + V3?
SIGNALS: already, yet, just, ever, never, since, for
EXAMPLE: I have just finished my homework.
[QUESTION]
She _____ to Paris.
1. go
2. went
3. has gone
4. is going
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ this movie before.
1. see
2. saw
3. have seen
4. are seeing
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ his keys.
1. lose
2. lost
3. has lost
4. is losing
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ breakfast yet.
1. eat
2. ate
3. have eaten
4. not eaten
ANSWER: 4
[QUESTION]
They _____ here since 2010.
1. live
2. lived
3. have lived
4. are living
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ me a gift.
1. give
2. gave
3. have given
4. are giving
ANSWER: 3
[QUESTION]
It _____ raining all day.
1. rain
2. rained
3. has rained
4. is raining
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ three books this month.
1. read
2. reads
3. has read
4. is reading
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ this restaurant before.
1. visit
2. visited
3. have visited
4. are visiting
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ never _____ sushi.
1. eat
2. ate
3. has eaten
4. is eating
ANSWER: 3
[END]

[PRESENT PERFECT CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + have/has + been + V-ing
FORMULA_NEG: S + have/has + not + been + V-ing
FORMULA_Q: Have/Has + S + been + V-ing?
SIGNALS: for, since, all day, lately
EXAMPLE: I have been studying for three hours.
[QUESTION]
She _____ English for two years.
1. study
2. studied
3. has been studying
4. is studying
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ football all morning.
1. play
2. played
3. have been playing
4. are playing
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ this book since Monday.
1. read
2. read
3. have been reading
4. am reading
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ in London since 2015.
1. live
2. lived
3. has been living
4. is living
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ for the bus for 20 minutes.
1. wait
2. waited
3. have been waiting
4. are waiting
ANSWER: 3
[QUESTION]
The baby _____ all night.
1. cry
2. cried
3. has been crying
4. is crying
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ too much lately.
1. work
2. worked
3. have been working
4. are working
ANSWER: 3
[QUESTION]
It _____ raining since morning.
1. rain
2. rained
3. has been raining
4. is raining
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ piano for hours.
1. practice
2. practiced
3. has been practicing
4. is practicing
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ this game all day.
1. play
2. played
3. have been playing
4. are playing
ANSWER: 3
[END]

[PAST SIMPLE]
FORMULA_AFF: S + V2
FORMULA_NEG: S + did + not + V
FORMULA_Q: Did + S + V?
SIGNALS: yesterday, last week, ago, in 2020
EXAMPLE: I visited my grandmother yesterday.
[QUESTION]
She _____ to school yesterday.
1. go
2. went
3. goes
4. going
ANSWER: 2
[QUESTION]
They _____ a movie last night.
1. watch
2. watched
3. watches
4. watching
ANSWER: 2
[QUESTION]
He _____ his homework.
1. do
2. did
3. does
4. doing
ANSWER: 2
[QUESTION]
We _____ in the park.
1. play
2. played
3. plays
4. playing
ANSWER: 2
[QUESTION]
I _____ a letter last week.
1. write
2. wrote
3. writes
4. writing
ANSWER: 2
[QUESTION]
The train _____ at 9 AM.
1. arrive
2. arrived
3. arrives
4. arriving
ANSWER: 2
[QUESTION]
She _____ a cake.
1. bake
2. baked
3. bakes
4. baking
ANSWER: 2
[QUESTION]
You _____ very well.
1. sing
2. sang
3. sings
4. singing
ANSWER: 2
[QUESTION]
He _____ his bike.
1. ride
2. rode
3. rides
4. riding
ANSWER: 2
[QUESTION]
They _____ to the museum.
1. go
2. went
3. goes
4. going
ANSWER: 2
[END]

[PAST CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + was/were + V-ing
FORMULA_NEG: S + was/were + not + V-ing
FORMULA_Q: Was/Were + S + V-ing?
SIGNALS: at 7 PM, while, when
EXAMPLE: I was sleeping when you called.
[QUESTION]
She _____ TV at 8 PM.
1. watch
2. watched
3. was watching
4. is watching
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ football when it rained.
1. play
2. played
3. were playing
4. are playing
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ dinner at 6 PM.
1. cook
2. cooked
3. was cooking
4. am cooking
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ in the garden.
1. work
2. worked
3. was working
4. is working
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ to music.
1. listen
2. listened
3. were listening
4. are listening
ANSWER: 3
[QUESTION]
The kids _____ in the pool.
1. swim
2. swam
3. were swimming
4. are swimming
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ very loudly.
1. talk
2. talked
3. were talking
4. are talking
ANSWER: 3
[QUESTION]
It _____ when we left.
1. rain
2. rained
3. was raining
4. is raining
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ a book.
1. read
2. read
3. was reading
4. is reading
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ the house.
1. clean
2. cleaned
3. were cleaning
4. are cleaning
ANSWER: 3
[END]

[PAST PERFECT]
FORMULA_AFF: S + had + V3
FORMULA_NEG: S + had + not + V3
FORMULA_Q: Had + S + V3?
SIGNALS: before, by the time, already
EXAMPLE: She had left before I arrived.
[QUESTION]
He _____ before the movie started.
1. arrive
2. arrived
3. had arrived
4. arriving
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ dinner when I came.
1. eat
2. ate
3. had eaten
4. eating
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ the book before class.
1. finish
2. finished
3. had finished
4. finishing
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ the letter.
1. write
2. wrote
3. had written
4. writing
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ the train.
1. miss
2. missed
3. had missed
4. missing
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ your homework.
1. do
2. did
3. had done
4. doing
ANSWER: 3
[QUESTION]
The rain _____ before we went out.
1. stop
2. stopped
3. had stopped
4. stopping
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ the news.
1. hear
2. heard
3. had heard
4. hearing
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ the museum.
1. visit
2. visited
3. had visited
4. visiting
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ asleep.
1. fall
2. fell
3. had fallen
4. falling
ANSWER: 3
[END]

[PAST PERFECT CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + had + been + V-ing
FORMULA_NEG: S + had + not + been + V-ing
FORMULA_Q: Had + S + been + V-ing?
SIGNALS: for, since, before
EXAMPLE: I had been waiting for two hours.
[QUESTION]
She _____ for three hours.
1. wait
2. waited
3. had been waiting
4. waiting
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ all day.
1. work
2. worked
3. had been working
4. working
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ since morning.
1. study
2. studied
3. had been studying
4. studying
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ in the gym.
1. exercise
2. exercised
3. had been exercising
4. exercising
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ for the bus.
1. stand
2. stood
3. had been standing
4. standing
ANSWER: 3
[QUESTION]
The team _____ for weeks.
1. practice
2. practiced
3. had been practicing
4. practicing
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ too long.
1. sleep
2. slept
3. had been sleeping
4. sleeping
ANSWER: 3
[QUESTION]
It _____ all night.
1. rain
2. rained
3. had been raining
4. raining
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ the piano.
1. play
2. played
3. had been playing
4. playing
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ the project.
1. discuss
2. discussed
3. had been discussing
4. discussing
ANSWER: 3
[END]

[FUTURE SIMPLE]
FORMULA_AFF: S + will + V
FORMULA_NEG: S + will + not + V
FORMULA_Q: Will + S + V?
SIGNALS: tomorrow, next week, soon, I think
EXAMPLE: I will call you tomorrow.
[QUESTION]
She _____ you tomorrow.
1. call
2. calls
3. will call
4. calling
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ to Paris next month.
1. travel
2. travels
3. will travel
4. traveling
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ my homework later.
1. do
2. does
3. will do
4. doing
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ a new car.
1. buy
2. buys
3. will buy
4. buying
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ the movie tonight.
1. watch
2. watches
3. will watch
4. watching
ANSWER: 3
[QUESTION]
It _____ rain tomorrow.
1. rain
2. rains
3. will rain
4. raining
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ pass the exam.
1. pass
2. passes
3. will pass
4. passing
ANSWER: 3
[QUESTION]
The train _____ at 10 AM.
1. leave
2. leaves
3. will leave
4. leaving
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ a doctor.
1. become
2. becomes
3. will become
4. becoming
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ us soon.
1. visit
2. visits
3. will visit
4. visiting
ANSWER: 3
[END]

[FUTURE CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + will + be + V-ing
FORMULA_NEG: S + will + not + be + V-ing
FORMULA_Q: Will + S + be + V-ing?
SIGNALS: at 5 PM tomorrow, this time next week
EXAMPLE: I will be traveling at this time tomorrow.
[QUESTION]
She _____ at 8 PM tomorrow.
1. study
2. studies
3. will be studying
4. studied
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ football this time.
1. play
2. plays
3. will be playing
4. played
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ dinner at 7 PM.
1. cook
2. cooks
3. will be cooking
4. cooked
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ in the meeting.
1. speak
2. speaks
3. will be speaking
4. spoke
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ TV tonight.
1. watch
2. watches
3. will be watching
4. watched
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ when I call.
1. sleep
2. sleeps
3. will be sleeping
4. slept
ANSWER: 3
[QUESTION]
It _____ tomorrow evening.
1. rain
2. rains
3. will be raining
4. rained
ANSWER: 3
[QUESTION]
The baby _____ at noon.
1. sleep
2. sleeps
3. will be sleeping
4. slept
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ the piano.
1. play
2. plays
3. will be playing
4. played
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ the house.
1. clean
2. cleans
3. will be cleaning
4. cleaned
ANSWER: 3
[END]

[FUTURE PERFECT]
FORMULA_AFF: S + will + have + V3
FORMULA_NEG: S + will + not + have + V3
FORMULA_Q: Will + S + have + V3?
SIGNALS: by tomorrow, by 2026, before
EXAMPLE: I will have finished by 5 PM.
[QUESTION]
She _____ the report by Friday.
1. finish
2. finishes
3. will have finished
4. finishing
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ the project by then.
1. complete
2. completes
3. will have completed
4. completing
ANSWER: 3
[QUESTION]
I _____ my degree by 2026.
1. get
2. gets
3. will have gotten
4. getting
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ the book.
1. read
2. reads
3. will have read
4. reading
ANSWER: 3
[QUESTION]
We _____ the exam.
1. pass
2. passes
3. will have passed
4. passing
ANSWER: 3
[QUESTION]
You _____ the letter.
1. write
2. writes
3. will have written
4. writing
ANSWER: 3
[QUESTION]
The train _____ by 9 AM.
1. arrive
2. arrives
3. will have arrived
4. arriving
ANSWER: 3
[QUESTION]
She _____ dinner.
1. cook
2. cooks
3. will have cooked
4. cooking
ANSWER: 3
[QUESTION]
They _____ the house.
1. clean
2. cleans
3. will have cleaned
4. cleaning
ANSWER: 3
[QUESTION]
He _____ the car.
1. fix
2. fixes
3. will have fixed
4. fixing
ANSWER: 3
[END]

[FUTURE PERFECT CONTINUOUS]
FORMULA_AFF: S + will + have + been + V-ing
FORMULA_NEG: S + will + not + have + been + V-ing
FORMULA_Q: Will + S + have + been + V-ing?
SIGNALS: by next year, for 10 years by then, by the time
EXAMPLE: By 2030, I will have been working here for 10 years.
[QUESTION]
By next month, she _____ here for 2 years.
1. work
2. worked
3. will have been working
4. working
ANSWER: 3
[QUESTION]
By 2026, they _____ English for 5 years.
1. study
2. studied
3. will have been studying
4. studying
ANSWER: 3
[QUESTION]
By tomorrow, I _____ on this project for a week.
1. work
2. worked
3. will have been working
4. working
ANSWER: 3
[QUESTION]
By the time he arrives, we _____ for 3 hours.
1. wait
2. waited
3. will have been waiting
4. waiting
ANSWER: 3
[QUESTION]
By 2030, she _____ the piano for 15 years.
1. play
2. played
3. will have been playing
4. playing
ANSWER: 3
[QUESTION]
By next year, you _____ this company for a decade.
1. serve
2. served
3. will have been serving
4. serving
ANSWER: 3
[QUESTION]
By 6 PM, it _____ all day.
1. rain
2. rained
3. will have been raining
4. raining
ANSWER: 3
[QUESTION]
By the end of the course, he _____ for 200 hours.
1. practice
2. practiced
3. will have been practicing
4. practicing
ANSWER: 3
[QUESTION]
By Friday, the team _____ on the report for a month.
1. work
2. worked
3. will have been working
4. working
ANSWER: 3
[QUESTION]
By 2027, I _____ this book for 2 years.
1. write
2. wrote
3. will have been writing
4. writing
ANSWER: 3
[END]